[
    {
        "question": " ज्ञान की आँधी के आने से क्या समाप्त हो जाता है ?",
        "options": [
            "भ्रम",
            "भक्ति",
            "प्रभु प्रेम",
            "आस्था"
        ],
        "answer": "भ्रम"
    },
    {
        "question": " 'कुबधि का भाँडाँ फूटा' से क्या आशय है ?",
        "options": [
            "बर्तन टूट गए",
            "कुबधि भाँडाँ टूटा",
            "भेद खुल गया",
            "बर्तन गिर गए"
        ],
        "answer": "भेद खुल गया"
    },
    {
        "question": " किसी भी व्यक्ति की पहचान उसके किससे होती है ?",
        "options": [
            "भोजन",
            "वस्त्र",
            "कुल",
            "कर्म"
        ],
        "answer": "कर्म"
    },
    {
        "question": "' काबा' किन का पवित्र स्थान है ?",
        "options": [
            "हिंदुओं का",
            "ईसाइयों का",
            "सिक्खों का",
            "मुसलमानों का"
        ],
        "answer": "मुसलमानों का"
    },
    {
        "question": " कवि ने संसार को किसका रूप माना है ?",
        "options": [
            "सियार",
            "सिंह",
            "स्वान",
            "हाथी"
        ],
        "answer": "स्वान"
    },
    {
        "question": " 'हस्ति चढ़िए ज्ञान कौ ' में 'हस्ति' क्या है ?",
        "options": [
            "हाथी",
            "हिम्मत",
            "हाथ",
            "नास्ति"
        ],
        "answer": "हाथी"
    },
    {
        "question": " 'सुबस कलस' किससे भरा है ?",
        "options": [
            "विष",
            "सुरा",
            "रस",
            "अमृत"
        ],
        "answer": "सुरा"
    },
    {
        "question": " सांसारिक प्राणी किस झगड़े में उलझे हुए हैं ?",
        "options": [
            "पक्ष -विपक्ष",
            "घर -बार",
            "धन -दौलत",
            "संम्पत्ति -संतति"
        ],
        "answer": "पक्ष -विपक्ष"
    },
    {
        "question": " खोजी को परमात्मा कितनी देर की तलाश में मिल जाता है ?",
        "options": [
            "पलभर",
            "एक सप्ताह",
            "एक माह",
            "एक वर्ष"
        ],
        "answer": "पलभर"
    },
    {
        "question": " कवि ने किस व्यक्ति को ऊँचा नहीं माना है ?",
        "options": [
            "जो सत्यवादी है",
            "जो कर्मशील है",
            "जो अवगुणों से भरा है",
            "जो न्याय प्रिय है"
        ],
        "answer": "जो अवगुणों से भरा है"
    },
    {
        "question": " 'दुलीचा' क्या होता है ?",
        "options": [
            "कालीन",
            "कंबल",
            "दरी",
            "रज़ाई"
        ],
        "answer": "कालीन"
    },
    {
        "question": " कवि के अनुसार 'संत -सुजान ' कौन हो सकता है ?",
        "options": [
            "निष्पक्ष भाव से प्रभु -स्मरण करने वाला",
            "गेरुए वस्त्र धारण करने वाला",
            "जटा-जूट धारी",
            "अपने पक्ष का प्रचार करने वाला"
        ],
        "answer": "निष्पक्ष भाव से प्रभु -स्मरण करने वाला"
    },
    {
        "question": " 'सोई संत सुजान' में अंलकार है ?",
        "options": [
            "श्लेष",
            "उपमा",
            "अनुप्रास",
            "यमक"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    },
    {
        "question": " 'झख मारना' क्या होता है ?",
        "options": [
            "कार्य करना",
            "पंखा करना",
            "समय नष्ट करना",
            "शिकार करना"
        ],
        "answer": "समय नष्ट करना"
    },
    {
        "question": " कबीर के अनुसार' निर्गुण ब्रह्म' कहाँ मिलता है ?",
        "options": [
            "कैलाश पर",
            "काबा",
            "सर्वत्र",
            "मंदिर"
        ],
        "answer": "सर्वत्र"
    }
]